推到九龍灣肥佬廢中被控埋刑事驚嚇！

大庭廣眾驚嚇話要用刀吉人
各位巴打絲打請用匿名email and tor網
寄email 比差佬and 律政司提供相關影片 證據

山崎麵飽年輕前僱員聲稱不滿遭同事欺凌及公司欠薪，向公司發恐嚇信，結果被判監14天。他不服判刑申請覆核，被裁判官拒絕後，再向屯門裁判法院寄送附有鎅刀的恐嚇信。青年早前在區域法院就恐嚇法庭一事承認刑事恐嚇罪，法官指本案嚴重之處，在於被告恐嚇司法機構，故須判處即時監禁，判他入獄14個月，又叮囑被告放下本案，冷靜面對將來的人生問題。

原任麵包師傅的被告黃家恩（26歲），去年5月被店方解僱。在被告離職後翌月，山崎麵飽一間分店收到附有生果刀及粗言字條的恐嚇信。被告於去年7月2日認罪，終被判監，同月申請覆核但失敗。其後，屯門裁判法院於7月17日收到涉案匿名鎅刀信，信上沒註明收信人。

push

最少要判幾年
嚴重傷人

[第一手資料][緊急] 713光復上水沒有取消!!! 不反對通知書今日會發出！

地址 :
律政司

香港中環下亞厘畢道18號律政中心中座地下
電話 : (852) 2867 2198
傳真 : (852) 3918 4249
電子郵件 : dojinfo@doj.gov.hk
辦公時間 : 星期一至五上午8時45分至下午6時，星期六、日及公眾假期休

投訴
有關刑事檢控及政府民事案件的投訴，你可用以下方式聯絡本司有關科別–
事務
投訴渠道
刑事檢控案件
地址 :
律政司刑事檢控科
香港金鐘道66號
金鐘道政府合署高座5-7樓
電話 : (852) 2867 2258
傳真 : (852) 2877 0171
電子郵件 : prosrdu3@doj.gov.hk
政府民事案件
地址 :
律政司民事法律科
香港中環下亞厘畢道18號
律政中心中座及東座6樓
電話 : (852) 3918 4455
傳真 : (852) 3918 4521
電子郵件 : cd@doj.gov.hk
如有任何進一步的投訴，請向上述有關科別提出。

精明嘅連登仔女
呢d唔吿唔得嘅野律政司都敢hea9我地

唔好怪人民上街抗爭！

防止罪案科 電話 傳真
香港灣仔軍器廠街一號警察總部警政大樓九樓
電郵: crimepre@police.gov.hk
2721 2486 2200 4368
請按這裡到防止罪案科

咁仲成世界
第日咩爭執吵架
係咪可以下下恐嚇人話用刀吉你？
支持警方嚴正執法
支持律政司檢視證據 考慮控告這名男子刑事恐嚇

警察問律政司一定落最輕微既罪

算吧啦 一定唔會落charge 然後charge藍衫恐嚇 圍著肥佬搞到肥佬驚驚

如冇案底，最後係社會服務令

冇計
唔好灰心
連登一樣有人承擔唔到衝or保護連儂牆被打的代價
和平村民要盡做
勿讓前線手足血白流

有冇熟悉法律手足講解下

已用圖書館電腦sd email

prosrdu3@doj.gov.hk
dojinfo@doj.gov.hk
cd@doj.gov.hk
pprb@police.gov.hk
crimepre@police.gov.hk

敬啓者
律政司執事先生:

強烈要求審視九龍灣行人隧道中年肥胖男子涉及刑事恐嚇 襲擊相關條例

你好，我是一名普通的香港市民。

近日我觀看報紙，發現一名一名46歲姓黃男子 有機會可能已經觸犯涉及刑事恐嚇 襲擊相關條例。

警方表示，於凌晨零時46分接獲一宗襲擊傷人案，現場位置為牛頭角道77號對開天橋底，拘捕一名46歲姓黃男子，涉嫌「襲擊導致他人身體實際傷害」。事件中有兩人受傷，其中一名65歲男子姓李，面傷；36歲男子姓麥，嘴及手受傷，兩人同送聯合醫院治理。案件由秀茂坪警區刑事部跟進

他以暴力行爲以及恐嚇言論恐嚇至少兩名男子，更聲言自己在飲酒狀態下，用刀刺別人也是合法無罪，我認爲這名中年肥胖男子違反了法律，

據法例第200章《刑事罪行條例》第24條「禁止某些恐嚇作為」，任何人威脅其他人會作出任何違法作為、會使該其他人或第三者的人身、名譽或財產遭受損害，或使任何死者的名譽或遺產遭受損害，而意圖使受威脅者或其他人受驚，或導致受威脅者或其他人，作出他在法律上並非必須作出的作為，或不作出他在法律上有權作出的作為，即屬犯罪。

以下是類似案例的資料：

法理之間——刑事恐嚇
元朗荔枝山莊霸佔官地事件，地政署承判商上周到山莊執法，卻被村民阻止，承辦商一輛貨車車窗玻璃被打破，更有人說：「你打直行入嚟，要你打橫出返去。」

警方拘捕一名七十歲老伯，指其涉嫌恐嚇公職人員。在法律上，怎樣才構成「刑事恐嚇」呢？一些明顯威嚇語句，例如「我要斬死你！」或「我要令你頭破血流！」等，會構成「刑事恐嚇」（《刑事罪行條例》24條訂明，威脅會令他人受傷害，使人受驚，構成刑事恐嚇）。

至於「你打直行入嚟，要你打橫出返去」，是否有可能構成刑事恐嚇呢？由於案件正調查，不便在此評論。

不過，一般而言，有些人為逃避法律追究，以一些較隱晦語言來表達威嚇性態度，仍然有可能構成刑事恐嚇呢？

具體而言，這要視乎對該言詞的客觀合理理解，亦要考慮當時的環境及說話者的語氣。例如，一句說話：「你出街時小心一點。」如果是出自父母對子女的叮嚀，就不可能構成刑事恐嚇，但如是黑社會上門收數不果，臨走時把手上的玻璃樽摔破，然後以低沉語氣說出同樣的語句，就很有可能視作是刑事恐嚇了。

在《藍達明》案（HCMA1123/2007），涉及恐嚇證人，被告的用詞是：「你小心啲呀！唔好認錯……如果唔係你都唔會好過！」高等法院確認原審裁判官的判決，認同有關用詞是刑事恐嚇。

最後，順帶一提，被人激怒而發出恐嚇言論，亦不可令發言者免於刑責。原因很簡單，作為良好市民，就算給人激怒，亦不可因而犯罪。被人激怒只可作求情理由，希望在定罪後減輕刑罰而已。執業律師

陸偉雄解釋，根據有關法例的元素，任何人威脅其他人會做違法行為，或令到其他人「有啲嘢本來唔做都做」，或「本來做都變唔做」，或者「講出任何說話令我受驚」，都可能構成刑事恐嚇，他並指出，是否「受驚」可以很主觀，但其他法律上刑恐入罪，其實並「唔需要當事人真係受驚」，而是以一個客觀標準，該句說話是否會令一般大眾感到驚恐。他舉例，警察向三合會分子放蛇時，遭對方刑事恐嚇，涉事的警務人員不會真的受驚，但仍可入罪。

此外，我對今次的案件有以下意見:

1.每個香港市民都應獲平等的言論自由以及不被暴力侵犯和不被恐嚇的自由，香港社會近日強烈反對這名男子的暴力行爲。
2.盡快聆聽公眾意見，加控這名男子有關恐嚇作為的控罪，以及審視是否有必要控告他在襲擊相關罪行有阻嚇性而恰當的罪行。

一名香港市民

推